罵兒子「狗娘養的」 爸爸拒絕道歉被起訴

新北市黃姓男子去年因細故和兒子在某國小穿堂爭吵，黃男竟失控罵兒子：「你他媽狗娘養的！」，黃男兒子無法接受遭親生父親用這種言詞辱罵，氣沖沖跑到淡水分局報警，黃男到警局作筆錄時，全盤否認，但因證人指證歷歷，士林地檢署仍依公然侮辱等罪起訴黃男。

起訴指出，黃男去年5月3日晚間7點多在新北市某國小穿堂，因家庭糾紛和兒子發生爭執，雙方吵到情緒失控，黃男竟然在大庭廣眾之下，公然辱罵兒子：「你不是我親生的，你他媽狗娘養的」、「道你媽個歉，我憑什麼要對兩個畜生道歉」，還有粗俗難聽的五字經。

黃男兒子無法接受遭親生父親用言語侮辱，認為人格及社會地位遭受損害，決定到警局報警提告。黃男到案坦承當天有和兒子發生口角，但堅決否認有說過「狗娘養的」、「畜生」及五字經等語，這都是兒子遭人教唆所編造的話。

士林地檢署不採信黃男說詞，認為黃男已坦承當天有和兒子爭吵，顯見他的辯詞只是卸責之詞，加上還有當天也在場的證人證明黃男犯行，因此依公然侮辱罪、誹謗罪起訴黃男。（顏凡裴／台北報導）

間接比零用自己